香港書展主打「愛情文學」 網絡作家Middle獲推介 崑南斥海報「肉酸」

香港書展主打「愛情文學」 網絡作家Middle獲推介 崑南斥海報「肉酸」

香港書展日前公佈年度主題為「愛情文學」，並將介紹十名香港作家，包括：張愛玲、徐速、亦舒、依達、林燕妮、深雪、林詠琛、鄭梓靈、天航及Middle。其中網絡作家 Middle 榜上有名引起爭議。香港詩人熒惑在 facebook 感嘆，當書展的年度主題作家是 Middle 時，「是不是這個地方真的不需要文學了，連流行文學都不需要。」

垃圾居多係事實
香港果班多數都係呃西屌/做kol
小性奴,黃超林

唔係網絡作家就垃圾
而係垃圾走哂去做網絡作家

市場考慮 想賺錢姐 幾時有諗過呢班垃圾有冇資格同張愛玲放埋一齊

多數都係樣樣衰衰但又想呃西屌既廢青

Middle 都上位就代表讀者既膚淺
一隻手拍唔響

冇計
大把傻西受,衝住比人屌
搞到我都想開始寫下文

已經唔係膚淺，係個腦有病

就黎識寫字都可以係作家

其實你有冇睇過middle啲垃圾
Middle finger都寫得仲好過佢

middle又係兩登出故起家嗰d？

當年傅穎 鄧麗欣勁多錯別字都出到書

Facebook第一代叫春文學家

Middle同張愛玲齊名 香港

幅海報又真係幾肉酸

香港人
簡直侮辱左張愛玲

香港重商輕文咪咁囉
好多時人嘅質素同品味都係由文學培育
代價黎嘅

唔係輕文，係賤視文學
共孽黎

Middle係垃圾喎

乜柒middle 係fb打幾句感性文就話作家
就黎唔識字都可以出書

其他冇睇過唔評論，但middle肯定係垃圾

港版輕小說

middle一個拉低曬個質素

唔好侮辱輕小說，輕小說起碼有起承轉合

笑撚死人
是但搵個初中生做design都唔會咁啦
書展喎 有文化d好唔好？

鄺俊宇
無你份

香港地方已經玩撚完

唔係睇唔起網絡作家 但係將佢地同張愛玲小仲馬呢啲放埋一齊未免太睇得起佢地

個問字我睇錯以為係𨳒字

對文學既踐踏

以前最最最早期D故仔幾好既
不過之後越黎越造作

鄺神？

middle係咪瑋開始係fb放埋d19愛情語錄嗰條垃圾
咁都有得上位痴撚線

middle真係好噁心 文咩學啊 流行文學都唔配啦佢

符咒

同張愛玲放埋一齊真係笑撚左

點解冇張小嫻？

班網絡作家寫愛情永遠係無病呻吟係度叫春 用字又核突 文筆又差 完全唔覺得感動

網絡作家
嗰啲人識字就叫自己作家
戇撚鳩

書展其實係咪有責任推介高質文學俾讀者
定一味迎合市場

點解咁都可以獲推介

今時今日重有咩人肯um荷包科水買香港作家「愛情文學」?
咪班11,2歲嘅o靚妹囉

百貨應百客
呢D海報質素 同 大作家 middle 咪啱晒囉

叫春文學

搵隻馬騮亂咁打字好過

以前好鍾意睇張小嫻..本本都睇哂..荷包裡的單人床勁好睇

去閪書展咩
咪又係啲中資書商
去田園買書仲好啦

我冇睇晒 不過好欣賞佢文筆
我最中意果本係藍蝴蝶之吻 不過續集麻麻

熒惑？呢堆成日係文學界搞小圈子的垃圾，死開D呢 都唔知有咩著作

middle明顯同前面個D差幾皮

人哋同班文壇明星，例如鄧小樺呀、字花編輯嗰班好熟㗎，出過好多本詩集㗎 好威㗎

呢班所謂網絡作家有幾多個真係睇過張愛玲大小仲馬都成問題

啲唔入流既人都可以同張愛玲齊名，賣啲垃圾都擺出嚟。

推middle都冇鄺神，點解會咁

原來重有珍奧斯汀，痴撚線真係

Middle 明明寫得幾好 唔太煽情 又唔造作 咁都被人話垃圾
老實講主香港有幾多人真係會睇書？又有幾多個會走去買？

我個人就覺得佢幾好 而且幾中意佢同林夕聯名出書個本閉起雙眼你最掛念誰

你一定要睇下荷包裡的單人床 我覺得係勁好睇
之後個d都有睇下但印象無咁深刻..佢早期個d真係勁好睇..麵包樹系列 以前係圖書館借哂黎睇

咁點解無鄺仔

鄧小樺都唔係特別好，只是識搞關係姐
一堆靠關係撐起的香港文學，真係不知所謂

呢條pk原來仲active

你真係唔好鬧得咁大聲添呀，班文壇明星好惡㗎，陣間又畀人屌唔識尊重本土文化藝術創意㗎喇

不過無計啦，個話語權喺人哋度，人哋一定要代表香港文學，重有中文大學、嶺南大學加成個「文化圈」、成堆「文化人」養起佢哋，無得好講㗎喇

我覺得係字體問題
令到整體觀感低俗咗好多
好似中學生作品咁

Middle

張愛玲好慘

咪出下叫春文打落張圖到就當文學作品，香港文學真係cheap到咁嘅地步了。

小性奴而家垃圾黎 但佢十年八年前d故又真係幾好睇

得罪講句 深雪、林詠琛、鄭梓靈、天航呢啲都同上面個啲差得遠 middle

佢又好意思擺埋一齊 自大到佢

佢揀小性奴都好過middle啦

前兩年返過書展做啲文學少少既booth，啲𡃁妹成日埋嚟問鄺神同middle本書邊到有得賣

文化沙漠

講故台上熱門嘅大部分都係食女叫雞屌閪故
就證明香港人唔需要咬文嚼字

張小嫻呢？

而家十本咪又係有九本賣套路 之前就後宮而家就穿越

完全係侮辱張愛玲

搞錯呀無大作家紙情嘅

無佢我唔去書展㗎

全港最恨嫁野雞愛情KOL張芷晴柒事合輯] 趾情 lovestoryhk支持「封咗連登個垃圾網最好啦！」 (6)

係啦 啲死港女最鍾意自拍加篇叫春文

香港文學係咪淨返叫春文？
文字累贅之餘狗屎不通，睇完幾百字都唔知噏乜
所謂網絡文學得啖笑
見到文學台唔係叫雞就係溝女文 人生好似除咗做愛同條女冇其他重要事咁
俾以前啲作家見到咁嘅「文學」分分鐘激到彈起身

唔好話前面張愛玲 亦舒 林燕妮個班啦，條仆街連鄭梓靈都比唔上啦

拎去考公開試都唔合格啦
文筆累贅冗長 辭不達意 矯情造作

上年旅行、今年度愛情
香港呢 d 學人叫書展

諗起幸福的定義

好聽就叫書展
難聽就叫散貨場

無錯 隻字體揀得太差

鄺仔

用講故台嚟做參考會唔會太on9
上得嚟睇都唔預左係好正式

Middle都上位，點解冇鄺囝份？
Between, 係fb睇到人fwd佢地啲文就眼火爆

網絡作家係垃圾（X)
Middle係垃圾(O)

書展只係大型散貨場
講平，平唔講田園 博客來
貿發局搞 識條春文化

海報：
書，展。

香港有冇好似日本咁有d咩19文學獎咁

火鳳燎原仲多文學成份過middle

講故台寫到好似張愛玲咁一定無人聽

香港有圖書館文學獎、有啲大學都有，
不過你要預咗畀鄧小樺呢類人審，
市場價錢唔會大得去邊，只能講句藝術嘅嘢我識條春咩

呢個真

而家網絡小說嘅style同傳統小說差異越嚟越大(尤其係香港，有時文句不通反而更受歡迎) ，無乜人可以食晒兩邊市場。

日本直木賞、本屋大賞果啲 可以雅俗共賞
之前係東京買左今屆本屋果本鏡之孤城

一係就百份百純文學
一係就上面果啲唔知咩書

係，雅俗共享好重要，
莫言拎諾貝爾獎時我借過短篇集睇，
得一兩篇係睇唔明想點，其餘都係有趣有意思，
反觀香港有啲文學獎新人，我睇完真係一舊雲。

根本就係香港主流「讀者」質素越來越低，搞到啲垃圾都可以同張愛玲放埋一齊
不過點解Middle 會覺得佢有資格同張愛玲齊名，佢好意思咩

你覺得一日到黑叫春呃like嘅人會有羞恥心個咩

Ching 識野

有時睇住而家香港文學圈變左曲高和寡 圍爐取暖就心up

呢個關關地文學傳統事，本地純文學好多都好魔幻現實，就咁當故仔睇係解唔通，結果無咁上下學識、熟悉自己城市文化，係好易睇唔明
利申：我都唔係好明

我都比較鍾意當故事睇又得，要黎深思分析都得既文學

連middle連啲難登大雅之堂 都可以同張愛玲並列 代表香港文學
可悲又痛心

正常呀
上得連登睇就唔會預左紅樓夢級數
因為我想睇返d市井d嘅故事

「也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是『床前明月光』；娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒飯黏子，紅的卻是心口上一顆硃砂痣。」

----張愛玲

見到張愛玲到同某幾位作者齊名, 好感慨...

Middle finger就話姐
Middle可能人品唔差，但佢寫嗰d叫春嘢就，不了

咁香港純文學作家不嬲鐘意寫啲你睇唔明嘅嘢就當高深 唔明就等於勁 仲有唔少理論概念先行嘅作家

外國同中國嗰啲主流係故事敍事 香港就敍事手法 同香港教育制度一樣玩skill

利申：玩skill唔係問題 但淨係玩skill係問題

人哋寫嘅係人性 共同永恆不變 但同時可以套用返當代環境

我都好鍾意紅玫瑰與白玫瑰

睇下英美文本就算
香港留意陶傑乜都夠

呀屌 陶傑係英國人嚟㗎喎
即係香港嘅嘢唔睇都罷

戇鳩
書展搞到咁庸俗
雖然本身都係散貨場

有時我會諗 每個國家嘅大時代亂世都有一個大作家 有強烈救國情緒 但香港去到西西有我城思想後 就冇乜人接棒同繼續發展落去 甚至連我城嘅思想都冇埋

middle都得 李專都得啦

傻系審傻系

魯迅：「中國書雖有勸人入世的話，也多是僵屍的樂觀；外國書即使是頹唐和厭世的，但卻是活人的頹唐和厭世。」

雖然時代背景唔同 不過香港嗰啲真係睇得多壞腦

天航係好睇
但唔知原來佢咁出名
因為以為佢去左台灣，大家會唔記得左佢

中學雞嗰陣根本上每個人都有睇 男就睇玩具系列 女就奇撚怪怪愛情系列 術數師就每一個人都睇

佢哋幾精呀，出本字花係問政府claim稿費，即係作者就算寫篇垃圾，只係圈子認受都有錢收。

呢d問題都問得出 真係劣幣驅逐良幣

娶台妹靚老婆，賺港幣台灣使幾爽

都係一個小圈子，捧佢哋想捧又同佢哋關係好嘅人囉

林詠琛

講真
呢班同果班咪又係垃圾

呢啲野邊有分高低
文學冇標準架喎 係睇有冇人欣賞
唔係得佢覺得係文學既先係文學
呢句既意思唔係香港唔需要文學
係唔需要佢

依家都廢事去書展，又唔係平出面好多，啲書又唔係高質，
上樓上書店反而仲執到多啲好貨

張小嫻我睇過一本，
剩係feel到好重仇男味。

乜pt 都講唔出 就話佢垃圾 真係弱智
冇睇過佢d 書就唔該收皮啦
你自己望下個list 唔好話我聽 鄭梓靈 深雪 奕舒 會好得過張小嫻
乜野middle 我就聽都未聽過 唔評論

李專呢

我有話你評論過佢地咩？
好似係你條傻鳩話我提張小嫻有問題先喎
我咪話你聽張小嫻屌打個list 成堆人囉
乜pt 都冇就放低一句垃圾
你真係傻鳩中既傻鳩
仲話讀文學 笑撚死人

寧願淨係推五個香港作定做代表
都好過推咗十個出嚟但包括埋middle

發左癲
咪一早講左冇睇過乜撚野middle 唔撚知佢乜水
我幾撚時有拎佢同人比

送返比你
你盲嘅就唔好學人睇書啦好嗎

另外 張小嫻我唔係本本有睇過 不過我就點都唔會好似你咁弱智睇一兩本就下判斷話人垃圾
我介紹你睇藍蝴蝶之吻 你睇完仲覺得垃圾既再講

啲主題一年衰過一年
行下啲獨立書店仲好

台灣內地作家個個寫網絡小說寫到比電視台買版權拍ip劇拍電影
香港果堆仲停留係fb呃like R sponsor

多得貿發局啦

無文化嘅人搞文化

書展都係愛嚟散貨嘅啫

今年書展

Middle成日叫春
但D文又多人like

已經有個啦，條友仲做埋立法會議員，叫鄺大文豪

其實佢d 小說拍成劇/戲，搵啱人應該可以受歡迎

香港文學圈.......

鄧小樺、呂永佳嗰d，一本《字花》一本《月台》，根本就係比佢地自己圍爐。而佢地根本無諗過推廣文學，相反佢地好享受個爐得佢地小貓三四隻，令佢地有一種「眾人皆醉我獨醒」、「教化/藐視愚昧群眾」嘅幻覺。（呢樣同班左膠社運菁英嘅傲慢一擔擔）

先旨聲明，我好唔鍾意無待堂，但當年鄧小樺兇鳩無待堂話要佢喺文壇消失。我心諗：「你件死肥鴨憑乜？你慳d啦！）

其實再早啲，鍾偉民已經屌過文壇啲人，佢當年重夠薑挑董啟章機添
最後搞到毒果唔畀佢繼續寫專欄，文壇全面封殺
更早之前，學院派重搞過鍾偉民現象呢個術語出嚟 跟住佢挑董啟章機就話係咩第二次鍾偉民現象
不過鍾偉民到而家都重有出詩集

我係中文系出身，我都唔會話張小嫻、林詠琛呢d係垃圾。
人地係玩流行/通俗文學，有女性視角同反思、敘事通順，已經係完成任務。下下用嚴肅文學嘅標準嚟評，做乜鳩？

文學圈笑鳩人地寫得流俗，我地夠可以笑鳩班文學圈中人寫野故作高深、1999。

笑人以自high，真係自卑復自大嘅極致。

香港文學圈班人令我最反胃嘅地方，就係佢地套指點江山嘅傲慢。

董本天工開物未至於睇唔明，但真係好悶

早幾年我仲覺得middle呢啲垃圾玩一陣就完，但我高估咗香港人嘅品味

真係好樣衰

咪咁高要求啦 搵食啫

香港人係配有呢d「文學界」楊岳橋/梁耀忠，但估唔到而家居然可以同張愛玲呢d放埋一齊

「但也許，他只是想找個人聊天，他只是碰巧發現你有空閒，他只是喜歡你會放下別的事情陪他，他只是喜歡你不會對他的訊息已讀不回，他只是想有一個人陪自己無聊…...也許，他其實並沒有想得太多，他並不只是與你一個人在短訊……而其實，他並沒有太多認真，你又何必為下一次的訊息，而想得更多。」

——- middle

啲感性文好受中學生歡迎㗎
佢地係願意俾錢去買書

也許。。。

學生妹

hku中文學院出嘅新一代人好似唔多覺響個文學圈入面, 林燕妮都死埋

利申: 唔識文學圈啲野

香港人講文學

插畫都慳返

有些J插著插著就射了, 有些精游著游著就入卵了

有些J插著插著就射了, 有些精游著游著就入卵了[